\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Junger Bronzedrache}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Drache, rechtschaffen gut}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {18 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {142 (15W10+60)},
        speed       = {12 m, Fliegen 24 m, Schwimmen 12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 21,
        dex = 10,
        con = 19,
        int = 14,
        wis = 13,
        cha = 17
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +3, Kon +7, Wei +4, Cha +6},
        skills = {Heimlichkeit +4, Motiv erkennen +7, Wahrnehmung +3},
        damage-immunities = {Blitz},
        senses = {Blindsicht 9 m, Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 17},
        languages = {Drakonisch, Gemeinsprache},
        challenge = 8
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Amphibisch}
        Der Drache kann Luft und Wasser atmen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Drache führt drei Angriffe aus: einen mit seinem Biss und zwei mit seinen Klauen.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +8 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 16 (2W10+5) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+8,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=16 (2W10+5),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +8 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 12 (2W6+5) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+8,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=12 (2W6+5),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Odemwaffen (Aufladung 5–6)}
        Der Drache setzt eine der folgenden Odemwaffen ein:

        \DndMonsterAction{Blitzodem}
        Der Drache atmet einen Blitzstrahl in einer 18 Meter langen, 1,5 Meter breiten Linie aus. Jede Kreatur in dieser Linie muss einen SG-15-Geschicklichkeitsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 55 (10W10) Blitzschaden, anderenfalls die Hälfte.

        \DndMonsterAction{Odem der Abstoßung}
        Der Drache atmet abstoßende Energie in einem Kegel von neun Metern aus. Jede Kreatur in diesem Bereich muss einen SG-15-Stärkerettungswurf bestehen. Scheitert der Wurf, wird die Kreatur bis zu zwölf Meter weit vom Drachen weggestoßen.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
